grammar file...

endBlock : ;
order : IDENTIFIER
orderList : (order)*
ascDesc : ASC | DESC
orderContext : ascDesc LEFT orderList RIGHT
orderBlock : (orderContext)? 
group : IDENTIFIER
groupList : (group)*
groupContext : GROUP LEFT groupList RIGHT
groupBlock : (groupContext)?
operation : >= | > | = | < | <= | <>
criterion : IDENTIFIER operation IDENTIFIER
criterionList : (criterion)* 
criterionContext: LEFT criterionList RIGHT
criterionBlock : (criterionContext)?
tabBlock : IDENTIFIER
selectBlock : SELECT
selectDsl : selectBlock tabBlock criterionBlock groupBlock orderBlock endBlock


equal : =
criterion : IDENTIFIER equal IDENTIFIER
criterionList2 : (criterion2)+ 
criterionBlock2 : LEFT criterionList2 RIGHT
updateBlock : UPDATE
updateDsl : updateBlock tabBlock criterionBlock2 endBlock


insertBlock : INSERT
insertDsl : insertBlock tabBlock criterionBlock2 endBlock

deleteBlock : DELETE
deleteDsl : deleteBlock tabBlock criterionBlock endBlock

numBlock : IDENTIFIER
topBlock : TOP
topDsl : topBlock tabBlock numBlock endBlock

name : IDENTIFIER
nameList1 : (name)+
nameList2 : (name)+
nameBlock : LEFT name1 RIGHT LEFT name2 RIGHT
suppBlock : SUPP
suppDsl : suppBlock tabBlock nameBlock endBlock

confBlock : CONF
confDsl : confBlock tabBlock nameBlock endBlock


SELECT TAB(Field=XX) GROUP(Section) Asc(Section);
INSERT TAB(Name=E Id=E);
UPDATE TAB(Name=E Id=F);
DELETE TAB(Cost>1 Cost<100);
TOP TAB 5;
SUPP TAB (XX) (YY);
CONF TAB (XX) (YY);
